<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Hugo Winston Theme</title><link>/posts/</link><description>Recent content in Blog on Hugo Winston Theme</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comment faire de la veille pour un analyste vidéo dans le football?</title><link>/posts/sourceveille/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/sourceveille/</guid><description>Etant donné que je ne suis pas un analyste vidéo professionnel lorsque j’analyse et observe des matches, j’utilise les sources de veille suivantes : YouTube, BlueSport(SwisscomTV), Opta(StatsPerform), TransferMarkt, Adobe Premiere Pro et Football Manager.
YouTube et BlueSport me permettent de regarder des matches en direct, des replays et des analyses réalisées par des experts. Opta me permet de trouver des statistiques bien précises en fonction du profil du joueur et TransferMarkt m’indique les valeurs des joueurs ainsi que leurs statistiques générales (nombre de matches joués sur la saison, nombre de goals et de passes décisives, total des minutes jouées, etc…).</description></item><item><title>Expérimentation</title><link>/posts/experimentation/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/experimentation/</guid><description>Dans cet article, je vais encore vous parler de l’impact de ma passion pour le football sur mon petit frère. A prime abord, lorsqu’on nous regarde, les personnes y voient 2 frères, un de 16 ans et l’autre de 23 ans. Mais, ils ne savent pas forcément que y’a la passion pour le football qui nous lie, même si à deux degrés différents. En effet, mon frère, qui est un très bon joueur, qui préfère jouer au football de manière instinctive tandis que, moi, je suis plus passionné par l’aspect technico-tactique qui se cache derrière le monde du football.</description></item><item><title>Football Analyst de Sky Sport Italia</title><link>/posts/footballanalyst/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/footballanalyst/</guid><description>J’ai choisi l’émission Football Analyst sur Sky Sport Italia car elle permet aux téléspectateurs/supporters de mieux comprendre certains aspects techniques et tactiques d’un match de football grâce aux analyses et observations des experts analystes de football de Sky Sport.
En effet, les analystes de football de Sky Sport Italia utilisent leur connaissance approfondie du jeu pour fournir une analyse détaillée des matchs, y compris les tactiques employées par les équipes, les performances individuelles des joueurs et les facteurs clés qui ont influencé le résultat final.</description></item><item><title>Football Manager</title><link>/posts/footballmanager/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/footballmanager/</guid><description>Football Manager 2023 est un jeu vidéo de simulation et de gestion de football développé par Sports Interactive. Il permet aux joueurs de prendre le rôle d&amp;rsquo;un manager d&amp;rsquo;une équipe de football. Les joueurs peuvent gérer les aspects financiers, les transferts, les tactiques de jeu et les entraînements de leur équipe. Il inclut des fonctionnalités telles que des matchs en temps réel, des classements en direct et des compétitions virtuelles, ainsi que des données et des statistiques actualisées sur les joueurs et les équipes réelles.</description></item><item><title>L'importance de l'analyse vidéo dans le football</title><link>/posts/analystevideo/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/analystevideo/</guid><description>J’ai choisi cet article sur le site web Soccer Inter-Action qui explique l&amp;rsquo;importance de l&amp;rsquo;analyse vidéo dans le football en détaillant le rôle et les tâches d&amp;rsquo;un analyste vidéo. L’analyse vidéo est utilisée pour étudier les performances des joueurs et des équipes pendant les matchs. Plus spécifiquement, elle permet d’identifier les forces et les faiblesses des joueurs, les tactiques utilisées par les équipes, les erreurs commises et les opportunités manquées. L&amp;rsquo;analyste vidéo peut ensuite utiliser ces informations pour aider les entraîneurs à préparer les futurs matchs, à élaborer des stratégies pour contrer les équipes adverses et à mettre en évidence les points forts de sa propre équipe.</description></item><item><title>La récolte des données dans le football</title><link>/posts/recoltedonnee/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/recoltedonnee/</guid><description>Dans cet article, je vais vous parler de Stats Perform, une entreprise de statistiques qui fournit des analyses de performances pour les équipes et les joueurs. En effet, Stats Perform récolte et fournit une quantité massive de données et d’analyses pour plus de 500 équipes à travers le monde ainsi que quelques championnats comme la Premier League en Angleterre et la Serie A en Italie.
Ils utilisent des technologies avancées pour collecter et analyser des données en temps réel sur les matchs de football, ce qui aide les clubs à mieux comprendre les performances des joueurs et des équipes, et à prendre des décisions plus réfléchies sur les tactiques et les transferts.</description></item></channel></rss>